溫暖知足常樂

溫暖知足常樂 - 李碧華

名采論壇

連續十多日冷酷無情的天氣，整個人的血肉像凝固了，不願離開溫暖被窩瑟縮起來。以前常在夜裏寫稿，現在改變一下時間，早點睡，養肝；早點起，吃過豐盛的早餐便開工，一個夜貓子被改造為正常人，多得嚴寒天氣。

還有，卑微的我得向高科技家電感恩。

洗衣乾衣二合一的機器，令所有衣物洗後同時烘得又乾又暖。還有冷暖空調機，較貴，香港需開暖氣日子不多──但只用在最緊要的十天半月已值，且不必使用什麼陶瓷暖風機、暖包、電氈……

而最愛的是浴室寶，這是近年新興的多功能家電，節省空間（有天花式、窗口式和掛牆式），雖然耗電量高，但可放暖氣（或涼風）、換氣、乾衣、除臭抗菌，保持浴室空氣清新。我喜歡日式浸泡浴，擁有各種香味和效能的入浴劑，當享用浴室「溫泉」時光，同以前冬天衣不蔽體雪雪呼凍逃進浴缸的折騰相比，可預溫真充滿幸福感。

對人生追求，不過是自由、快樂、溫飽。人人辛苦努力工作，希望提升生活質素，亦匆匆數十載而已──我們沒能力大買豪宅一一僭建，賺到盡，卻灰頭土臉賠上一生誠信聲譽。一個屁股坐不了兩張凳，一個身體浸不上兩個浴缸，想想路有凍死骨，知足常樂是真理。